[
  {
    "question": "おいしいりょうりに<strong>したつづみ</strong>をうつ。",
    "answer": "美味しい料理に<strong>舌鼓</strong>を打つ。"
  },
  {
    "question": "まつりで<strong>たいこ</strong>をおおきくならす。",
    "answer": "祭りで<strong>太鼓</strong>を大きく鳴らす。"
  },
  {
    "question": "うみべで<strong>うみがめ</strong>をみつけた。",
    "answer": "海辺で<strong>海亀</strong>を見つけた。"
  },
  {
    "question": "じしんのあとかべに<strong>きれつ</strong>がはいった。",
    "answer": "地震の後壁に<strong>亀裂</strong>が入った。"
  },
  {
    "question": "むかしはみずを<strong>いど</strong>からくんでいた。",
    "answer": "昔は水を<strong>井戸</strong>から汲んでいた。"
  },
  {
    "question": "このはなしは<strong>しせい</strong>のひとびとのものである。",
    "answer": "この話は<strong>市井</strong>の人々のものである。"
  },
  {
    "question": "へやの<strong>てんじょう</strong>がひくい。",
    "answer": "部屋の<strong>天井</strong>が低い。"
  },
  {
    "question": "せかいにはまだ<strong>きが</strong>にくるしむひとがいる。",
    "answer": "世界にはまだ<strong>飢餓</strong>に苦しむ人がいる。"
  },
  {
    "question": "かれのさくひんはピカソの<strong>ありゅう</strong>だとひひょうされた。",
    "answer": "彼の作品はピカソの<strong>亜流</strong>だと批評された。"
  },
  {
    "question": "かれはしつもんにこたえず<strong>だまりこむ</strong>。",
    "answer": "彼は質問に答えず<strong>黙り込む</strong>。"
  },
  {
    "question": "へやにはふかい<strong>ちんもく</strong>がながれた。",
    "answer": "部屋には深い<strong>沈黙</strong>が流れた。"
  }
]
